中國政府頒佈新法律 海南島占族 新疆式打壓初步 女學生抗議

中共限制海南島占族人的傳統服裝與民族身分認同，占族人公開抗議反對中共。

三亞占族女學生在抗議，有警察看守（圖片來自Weibo,由Twitter轉發）

這些女孩頭戴伊斯蘭教傳統頭巾，在她們學校外靜坐，旁邊有警察看守。政府現在要求必須摘掉伊斯蘭教頭巾才能上課，她們表示抗議，拒絕摘掉頭巾。這裡不是新疆，而是中國海南省的海南島，但即使是這裡的穆斯林也沒有逃過中共強制推行的「中國化」政策。

中國列出55個「被承認的（少數）民族」，但中國的少數民族遠遠不止55個，其他少數民族都成了「紙上種族滅絕」的犧牲品，就是說，中國不承認有這些民族，他們被迫「併入」這55個被承認的（少數）民族中，這些民族中就包括海南島的占族。他們被官方列為回族，回族這個稱呼通常被用於指那些宗教信仰是（或以前是）伊斯蘭教的漢族人。

然而，占族人並不是回族，從種族和語言上來說，他們不是漢族人，而是屬於占語家族，在印度尼西亞、越南、柬埔寨也有發現這個家族的人。他們的語言與中文沒有任何關係，在海南島上的占族人以前是住在越南占婆王國，這些王國後來被越南一次又一次入侵征服。通常，有入侵就產生難民，在10世紀末開始有人從占婆逃離到海南，到了15世紀，又有一大批人從占婆逃到海南。實際上，多數占族人居住在柬埔寨，只有一小部分人到了中國尋求避難。

在海南，他們在很大程度上可以自由地保持自己的風俗、語言與伊斯蘭教信仰，一直到二戰時期他們遭到日本侵略者的迫害，當時有4千占族人被殺。中共幾十年來任由占族人發展，因中共的政策之一是把海南的少數民族視為吸引遊客的稀有資源，而不是視為威脅。

現在形勢變了。2019年，中共發布一份文件，稱為《關於加強回新社區、回輝社區綜合治理的工作方案》，這兩個社區屬於海南省三亞市，居住人口主要是占族人。文件要求拆除具有阿拉伯特徵的清真寺，這些清真寺可能最後重建成「中國化」的清真寺，每個清真寺管委會必須有一名共產黨員。文件還要求占族人共產黨員都得被監視起來，一旦發現他們有人祈禱或信奉伊斯蘭教就必須開除黨籍；商鋪招牌上帶有「伊斯蘭」或「清真」字樣的必須拆除。對占族人的監控整體要加強。

這些措施在新疆已實施過，被中共認定是合理的，是防止「極端主義」「分離主義」「恐怖主義」的需要。然而，在占族人中並沒有分裂分子，他們的伊斯蘭教信仰以前也從來沒有被認為是極端的或具有威脅性的。發生在占族人身上的事情證實了中共的目標是針對宗教本身，而不是針對任何極端主義或恐怖主義的危險，也證實了中共針對少數民族的文化滅絕計劃在全國偏遠的各個地方都在實施。

然而，這項計劃也正在引起抗議，即使是人口少得只有一萬的占族也在抵制強制推行的「中國化」。占族女學生被要求不能戴頭巾或穿長裙進教室，她們就決定在學校外靜坐抗議，警察立即趕來，正如在內蒙古發生的那樣，預料會有一場嚴厲的鎮壓行動。占族人僅僅是習近平殘酷的「中國化」計劃的又一批犧牲品。他們唯一的希望可能就是國際社會上有人會關注他們現在的遭遇。

三亞占族獨特的民族文化和宗教文化吸引不少學者前往研究。當地民風非常淳樸，秉持誠信、互幫互助，經濟發展在海南省名列前茅，很多學者認為這與他們遵守傳統的伊斯蘭教信仰和職業道德有密切的關係。

一位研究人員在論文中寫道：「回新、回輝二村治安良好，未發生過任何惡性事件」。論文中說：當地民眾「夜不閉戶，道不拾遺」，「這種良好的治安源於當地居民對伊斯蘭教的虔誠信仰」。

又有?

國內，國外敵人真係好多。超人打怪獸，打極都有......

中共=人類文明嘅大毒瘤

人口得一萬 鎮壓起上黎真係玩完

真係第一次聽占族
大中華膠格硬將唔同民族捆綁一齊真係好仆街
仲要呢個占族併入埋回族

屌真係唔撚明好地地搞鳩人做乜撚死雜種

好撚唔安全？

習帝要做埋秦始皇 掃六合下一步焚書坑儒

每星期自製一個敵人。

死仆街

做咩唔去中東捉啊

掉番轉講 連人囗得一萬嘅少數民族都驚
中共心虛成咁

推

海南島仲有個黎族

日日比老美洽 又比歐洲恥笑
依家黨員又走唔到路 成個賊黨一肚氣無處發洩
就緊係撒係可憐既平民百姓身上

推，共匪就係惡魔

痴撚線

高壓手段
晚清末年都係咁
只要輸一場對外戰爭必定玩完

如果殺1000人，就係種族滅絕10%人口喎

連東盟戰線都要開，睇黎想對東南亞打閃電戰了

cls

中華民族偉大復興=消滅所有小數民族

打壓東突厥族----威脅哈薩克
打壓藏族----威脅印度
打壓朝鮮族----威脅南北韓(但人地好似唔會賣帳)
打壓海南島占族 ---- 威脅越南

新時代習近平外交思想

留名睇中共變南斯拉夫二世

你係唔係調番轉講
就係中共唔驚你, 先會打壓你

中共驚你既話, 就唔敢打壓你啦
睇下中共 對住美國/印度, 成隻烏龜咁, 唔敢行動

咩都管真係on99

究竟中國人被人恰到點先會起義

餓死幾千萬人 都未起義啦

因為毛澤東太有個人魅力,令人覺得佢做嘅都係o岩嘅

毛澤東係同班窮人講
一齊搶哂班有錢佬嘅野，再分咗佢

就係連一百萬人，支那都唔放過
支那正宗人類癌細胞

呢啲井岡山時期已經發生緊,跟佢嘅唔係仆街就係土匪.

索馬里第二

東北朝鮮族都一樣情況

中共全面推漢化迫害所有少數民族包括香港族

Push

睇溥儀本書，去到最後中共國時期參觀東北礦場

因為日本仔時期太仆街，去到毛嘅時代有正常野食，真係全部人當佢神咁拜

但同期美國管治下嘅日本即將係戰後經濟奇蹟，中共國d人完全唔知有呢回事

早日大一統算，無謂延長痛苦

有D木屍淋都係

海南雞聯盟

刁種同希特拉有乜分別？

最終只有黨員先算係人類

煲大佢

大中華膠本身就係殖民主義者

佢地就係想消滅所有少數民族